覺唔覺得記者係嚴重underpaid

語文能力要求高，工時長，壓力又大
但junior好似得10k頭？

語文能力要求高

娛樂記者對社會無供獻 煩撚住晒
俾一萬都算多

理應係要高
不過係依家唔知做乜柒咁廢
唔知係整體畢業生語文能力下降定請人要求低

又有創意

咁低人工
搵鬼人做咩
語文能力未變低左

係呀

一日做足16個鐘

都係得1萬至1萬1左右

等條仆街林奠可以無左4個鐘

入面仲要一堆死屎忽搞9你

就算你幾有熱誠

兩野就可以磨走晒

真係狗也不屌

利申：本來我想做，屋企人做左一排就走左，覺得根本唔係人類工作黎

咁香港人都少買報紙，個個走晒拎免費報睇完就算
自然賺得唔多啦

仲要識亂作故仔

唔寫錯字白字，唔寫蝗語5P字，唔抄新聞唔copy cat，有validation 果d記者就係underpaid

試問仲有幾多

識舊同事做過記者，得12K。

咁而家啲記者質素真係唔值咁多嘛

copy and paste 大陸新聞，10K都俾多

就算有，做兩年搭到路就會轉行

俾幾撚多錢咪請到咩質素嘅人囉,咁撚簡單都唔明?

好似倒果為因喎

呢個年代記者語文能力係垃圾喎

呢句真，警犬除外

呢個世界講供求

唔係間間都係搬字過紙架

個d copy cat 就真係唔值錢

我有個朋友做記者 每個月得9k

屌，你拎公墓猿同私人公司比

fg?

ccTVB 果D新聞真係照讀

2 years experience

咁咪即係1碌尻打一船人

記者樹大有枯支

但都有執著既記者既

唔係全部垃圾

中央台記者都係公墓猿

RTHK班記者個個都30K up wor

對於商家佬嚟講
字係個個都識寫好易取代到
所以唔會肯比多啲錢

記者唔易做，要識得周圍抄source搬字過紙再作個呃到人入黎賺clickrate既標題真係唔容易，無番咁上下語文能力都唔得

果d 20年經驗 up
依家fg 做記者 得9~12k

大台好多都垃圾

連英文翻譯個名都跟大陸

又有勁多既有立場

唔報事實，只係某部分有既喉舌

講真，新聞部個個阿頭應該要落地獄

為害不少香港人

某部分人既喉舌

遺害不少香港人

打錯左幾粒字

不是, RTHK班fg都有16K up
30K 個d 5,6年exp (好多都只是25,6歲)
仲有大量50K up (年紀3字開頭)

應該成個台一齊落

幫兇都要同罪

係咪香港人先咁低
中國人另一個價

咁又唔使

以前新聞部最有心機既節目明珠檔案就真係好睇

拎好多獎

但後尾都俾大台搞死埋

屌

狗嚟架喎

rthk 咩機構？

大部分記者一定輸啦福利

有報紙行業係4個人工作量，但一個記者做晒

咁你想幾有質素呀

而家啲記者懶音多撚到...interview講唔到「橙 鏟」「港 趕」就咪鬼請啦

所以一齊入RTHK做la

最低級既公務員記者都30k starting

但journal收分好似都唔低
真係考政府好過

係呀

無人尊重呢個行業

我覺得慘過做狗

狗都可能搵到野食

記者就黎屎都無得食

咁你唔使請人都得啦

上連登有錢收仲想點

收分唔低

整左班自以為好有抱負好執著，但又好低人工，以為自己係真相代言人既傻人

老屎忽霸位快過你啦

記者上連登攞料無本生利

RTHK班記者好似佔左成個RTHK 1/3 公務員人數
之前望過唔知有成130幾個civil servant

其實唔淨得記者係underpaid 係勁多行業都被剝削緊
而打工仔係受唔到保障

當睇到嗰個捉錯處嘅新聞page，
每日都有好多報導有錯處
就覺得唔係underpaid

你睇下個straight talk請埋d咩人？小罵大幫忙就係呢種

問又唔到肉
插又唔夠勁

咁樣不如算數啦

無謂幫條友宣傳

係呀西澤桃華

你咁有錢使咩做呀

但Fg多數都係做非公務員記者

桃華D手下生活好好
好忠心

個d都有20K up la

唔覺，看圖作文小學生都識，比咁高人工把撚？

冇啦 都係17k 不過有得跳point

你m 記咁低人工
條友做垃圾你覺得正常

你新聞界咁低人工
條友抄新聞做垃圾打錯字你覺得正常

但講緊係新聞喎
一樣應該俾真相，俾事實你睇既野有偏差

m 記你可以唔食
新聞你可以唔睇
但唔擔保其他人會，仲睇完會受到影響

所以記者唔應該係做得唔好係應份
係應該要做得好
但福利係一定係其中一樣要立即改善既野

利申：唔係記者，只係覺得呢個行業應該受到重視，唔應該成為新聞界/某些人既喉舌，要清晰地講到真相

咁就係真相值幾多錢

人工低 叻既唔做 作品劣質化 因此人工更低 更難聘請人材 惡性循環黎

講真無錢 生活都成問題仲同你打工?

桃華手下淨係照顧桃華都夠啦

邊使做記者

上連登搵下料
Copy and paste又一日

風月版記者就真係ubderpaid喇

我覺得係編輯個問題比記者大

聽朋友講cat 2 雖然人工高，但無保險無強積金，有d仲要拍寫剪一腳踢；audio個 d日薪計人工

聽前輩講多數係女仔寫

講真，當爸媽身邊d長輩朋友，寧可睇content farm健康資訊多過睇新聞

人工高其他同行幾多?

家英哥都曾經係apo（戲曲台）

一定是20K, 不是17K

唔太知

其實應該係報館立場問題最大

yes 太多fg想做記者
供大過求

ching, 你計左呢2個inflation 未?

啱呀～個人認為雜誌式人物專訪，寫定拍都好考記者工夫，文筆都要有返咁上下咖

就係有content farm既問題先突顯有料既記者的重要性
睇乜資訊都唔緊要 而係果d information係唔係現實準確

如果唔係就會變到內地報紙咁, 鼓勵糖尿病病人食龍眼係有益
唔make sense 架嘛

正正係人工低 做又係咁唔做都係咁 我洗乜出力做?

良心有價既 唔係真有心就會成功 仲有好多因素推動

老師傅話，如果志向做記者，放低手機，多啲睇書培養詞彙，努力寫好每篇文章

上連登抄po當新聞有咩語文能力可言

我覺得得41J先有資格加人工 其他免問

如果記者一個月有90k 一定有狀元話我從小既志願就係做記者

20年先去到依啲位

事實係合謀定價

公務員係30K 起薪
NCSC 係17K
但係有幾多個位......
十個入面，三個係公務員，兩個係NCSC, 淨低五個係part time/ 假自僱
公務員你冇十幾年經驗唔使諗，請一個位百幾人爭，仲要全部坐台 甚少出去跑
NCSC 仲誇張，門檻低，FG 都apply 得，1st in全部人都要搞成個星期
其餘係part time 同cat2(假自僱），人工低但全部出街跑
Part time $450 一日， 一星期最多兩日，做得真係興趣同熱誠
Cat2 $750 一日，一星期大約四日，係人工高，但除左錢乜鳩都冇，做野整親冇工傷，年尾cut budget 變condom
大把人去紅色01 (fg 15K),肥佬報自僱記者（逐隻故仔計錢，多勞多得），百份（15-17k)

Cat 2 12k都有喎

part time個d係讀緊書jai wor

01最高

多謝 娛樂版嗰班狗囉 做臭個行業

Audio news 冇cat2, 有批人係有份full time 加partime 記者，或者打幾份part time
Video news 就一半人都係cat2

垃圾記者淨識係抄料
Eg hk01

除左蘋果同零一出到個叫做正常價，

其他傳統傳媒entry人工都係屎

過到14k都偷笑，12k都唔係最差

尤其唔識剪片拍片冇製作技能一定壓價

但好多成績唔錯叻人用來做入公關廣告界跳板，入政府做商界都唔少，例如考政府做新聞主任即刻就三四皮

可以話先苦後甜

讀者報料再搵下其他同行sources作下就出得街
下？錯料？
咪再出多篇報導。
呢個年代資訊非常流通，讀者接既資訊太多
問返你尋日睇過乜新聞都未必講得出
唔係乜特別大既事件其實無乜新聞價值
變相前線既價值都變低
唔好睇小讀者報料既影響，有部手機已經可以做記者

傳統報紙嘅記者喺 網媒就算

希望毒果同抄po 01班左膠記者個個生性病傳染俾老婆仔女

成日上連登抄料果啲？

根本唔止記者係咁，其實成個creative industry都係underpaid，但慘過做狗

fg寫稿 入肥佬 12k double pay
但剪片果班有13k double pay
果籽d故仔之前外判做
逐隻故計 拍剪寫做晒好似有5-6k一隻

唔覺
佢地對社會有咩貢獻
清潔看更都有用過佢地

文員師都係啦
咩都要做 又要去入票 又換水
$8500 得七日假 返六日
要求改善文員仔人工

人工低咪請唔到人lol

唔覺，你講上面既點，每樣工種都有依樣要求，何況專業性黎講唔強，唔洗讀個相關degree都做到

明明香港人咁八掛， 都唔知點解咁低

gum我覺得應該屬於公務員體系喇。。。。公務員不嘍出手比出面高一倍

記得係全世界都係underpaid既行業，但人地講熱誠，想影響呢個社會，受市民尊重，同人自我介紹話做記者，人地會覺得你有class，收入可以靠出書freelance幫補
但以上除左第一點underpaid，其他特色係香港同華人地區都唔適用

gam多淫絲咩

啲大佬自願收編
然後最低嗰啲食唔到黨條水
阿爺有paid,不過輪唔到你地食姐

最弊你地仲覺得自己有良心，又低人工好慘
寧願捐俾傳真社都唔益你地

有朋友港大語文grad
入鳩假期做
得9k
好就好在每年有兩次個幾兩星期trip佢去採訪
食住全部公司數，住仲要任佢揀
但返黎寫本書就瘋狂OT

新假期就咪撚做啦，做埋都唔夠比醫藥費

仲有一個做小型旅遊雜誌嘅
中大中文系grad
做到副編都係15k左右
一年去3-4次日本
但每個月月尾趕書就成個星期冇得訓OT

佢做細書 一年真係忙嘅都係得兩三次嘅

成班人倒果為因

9k 真係日月神報都可能高過佢，勸下你個friend 回頭是岸啦

聽過行家講，做電子傳媒係前途一般會好過紙媒少少，尤其有樣有聲出，好多公營機構/ 公關傳訊好歡迎

佢走左喇
佢臨走前個trip就係走咗去自己帶貨返黎賣
做起左就走人lu

以前做過 發覺大家有太多誤解

Hk01上黎抄post就出好多文
5000都算多

白粉呢？

睇地方啦 台灣記者=弱智

有人做二十年 都係搵兩皮
有人就十皮

咩叫underpaid先
低人工還低人工
Underpaid還underpaid
兩回事黎
Creative industry易入行人多競爭大
產出價值唔高
真係有料又唔多
咁一定低人工
識人自己開firm接freelance搵唔少
但人地有料

全世界好似得鬼佬國家尊重記者呢行，比返相應回報

淨係返記者Part time 都返到磨滅熱誠

酒店狗咪一撚樣 只係酒店狗唔使點讀書

成班文盲做記者

做記者起薪點好重要，低嘅話點升都唔會高

其實鬼佬記者有d退休後都好潦倒下

咪就係你講緊嘅問題囉，一分錢一分貨

而家偽造訪問記協都唔理

明報全行出手最低賤
當年黃應士籌備無綫新聞部
第一時間同邵逸夫話要高薪請人
而且記者唔准去報館兼職 先做出好成績
鬼叫香港記者精神當飯食咩
隔離埠澳廣視請記者出到兩萬幾起薪
一樣冇人做 香港唔重視人才環境又差

金庸搞衰個價，遺害至今

台灣九十幾個新聞台但冇個正常
完全唔明點解成段新聞都係報下PTT同Youtube
真係出去跑新聞嘅都係啲無聊花邊新聞
點解會頂得順

轉型
邊有記者仲死守以前模式

台灣仲唔專業過香港，算鳩數啦

宜家d文筆同報導質素
10k都俾多

都係一個墮落
以前台灣新聞好正常 正正經經報道
有線開台嗰陣都係抄佢用office做背景
而家搞搞下同東張西望冇分別

所以計落香港記者真係東亞區算係最專業嗰批，雖然對比西媒都係差好多

成棵樹就枯死

環境使然 冇辦法
英治時期記者一定要中英出色先得
起碼要即場譯到港督發言至得
家陣83台班花瓶有邊個譯到一場白宮記者會
所以當年嘅主播全部都做到大公司公關主任
全英嘅HKU公關部係亞視前主播打曬骰

有段時間等master 開學
申請法庭記者
條友打黎: 我地最多出到13k 咋,你去做律師樓, 咪嘥大家時間啦

靚樣靚聲就係 成個金鐘毒撚咁款做律師都唔掂啦

而家偶爾都出現左啲早五年都冇可能幕前既柒頭，
可以報幕甚至live，只能說時代變啦

冇台型冇輕重，懶音直頭含撚咁，個人特色呢家野，利君雅打後都冇幾何見新人有

文字記者仲神奇，文法用字病句沙石，一篇文可以刷中哂jackpot ，尤其香港01啲新人，可以幾百字都有三隻白字都夠膽死

好記者就認同

澳門記者咁高人工？
之前去澳門玩過幾日好似佢D女主播係台灣請返黎

白粉12k起跳 不過人工加得好慢

屌你老尾跟本就係
語文又要好 又要識剪片整圖
跑新聞 約訪問
真係鐵腳馬眼神仙肚
然後啲報館比得一萬幾千要你因爲唯真唯善做到成隻狗咁
個社會咪又係咁 政局咪又係咁
仲要個社會好多人都唔鍾意記者
所以真心佩服身邊打算入行嘅同學
咁low pay都做 我自問頂唔順 無赤子之心
利申：final year 新聞系垃圾

咩咩衛視都係講國語 得間垃圾TDM用粵語
fresh grad聽講都有17000左右
22日AL出14個月糧
以前高薪挖過好多香港記者去改革新聞部
包括廣播處長梁家榮同陳凱欣個老公
結果個個都頂唔順返香港
先要用高薪挽留員工
如果CCTVB係十舊屎 澳門係一百舊屎

點解頂唔順？
因為講國語？
喺澳門hea做唔好咩？

完全同意
因為唔想打份西工 做記者自由度好似大啲所以入行
但其實依家份份報紙都好似打手報紙咁 自我審查
又話要網上轉型 紙媒已死
利申：入行就3年都得15k 開始考慮轉行

澳廣視雖然係公營台但同港台冇得比
佢D新聞完全係照抄政府稿唔paraphrase
派錢要講做「啟動現金分享計畫」
CCTVB除咗外電抄新華社之外 港聞都尚且會自己寫稿
澳門基本上係冇編採自主呢回事
一個電話打入嚟即刻改稿 咁冇風骨梗係唔撈
淨係報曬親中社團嘅派月餅、扶阿婆D無聊野
前排連「厲害了我的國」在澳上映都要報
反對政府嘅就30秒講下就算
係人都走啦

完全一樣 做到好迷 16 7k真係對唔住自己 對唔住屋企人

唯真唯善 不平則鳴
用依8個字就可以不停剝削記者 尤其係仲有熱誠嘅fg

香港新聞算9數啦

語文能力要求高???

err....errr....er....
Hello, you visit Hong Kong?

小鬧大幫忙 扮中立都唔做
澳門個政治同新聞生態真係

報館大把老屎忽做到2046都唔會退休
根本唔會有成功上位嘅一日
成世都係記者仔一個
20幾歲就話 30歲都15k 人生無希望

cctvb班主播/記者有幾錢人工架？

你都識講，人地係自己開firm接job, 同打工係兩回事
無可否認唔係人人可以勁到自己接job, 但係唔係team裡面既其他人所付出既就毫無價值呢? 亦有D人可能工作能力係幾好，但唔擅於應付客人/商業方面既野

仲有你講到creative industry易入行, 打雜或者assistant果D可能係，但好多時D野都要有相應既專業技能再加埋「腦」先做到，唔只係工時或者workload問題，所以我話underpaid 就係呢個原因

同埋講到產出價值方面，到底係咪只有合乎經濟效益，可以直接換到好多錢既野先有價值，而呢D文化方面既野就係無用，一文不值?

上連登偷文當新聞， 連登仔無錢記者反而有？

當你望到你隔離個個30幾歲都係搵2萬既時候
已經見到呢行真係冇前途
個個搵政府唔係冇道理

記者應該係世界上最需要熱誠嘅工作
唔係話最好可以愛上你份工果隻
係要靠熱誠先撐得下去

識字就做到想人比幾多你？
仲係高尚職業？

工時長 同壓力大 同人工冇關

而家d港聞要快
15分鐘要出到街，你話有幾多時間度下文字同proofread?仲keep到而家咁既質素我覺得算係咁

其他副刊果d有時間執都質素差就真係抵鬧

感覺大部份記者既人工同能力成正比

太武斷了。

識個中年記者入左行十幾年
比人逼到要轉行做實q

但rthk好難入呢 好似內定咁款